Q1.   Create a table (student) with 3 columns (rollno, name, course).
Ans1. create table student(rollno int,name text, course text);

Q2.   Insert records for 4 students.
Ans2. insert into student values(1,'Ankita','Python');
      insert into student values(2,'Kunal','Java');
      insert into student values(3,'Yash','C++');
      insert into student values (4,'Roohi','C');

OR
      insert into student (rollno,name,course)
      values(1,'Ankita','Python'),(2,'Kunal','Java'),(3,'Yash','C++'),(4,'Roohi','C');

Q3.   Write a Select query to fetch all the students.
Ans3. select * from student;

Q4.   Update the student name of rollno 3 with ‘Mohan’
Ans4. update student
      set name='Mohan'
      where rollno=3;

Q5.   Delete any student from table with their rollno.
Ans5. delete from student
      where rollno=2;

Q6.   Delete all the data from student table.
Ans6. delete from student;

Q7.   Drop the student table.
Ans7. drop table student;

Q8.   Create Courses table (cid, cname) where cid is a primary key and Student table
(rollno, name, cid) where rollno is a primary key and cid is a foreign key.
Ans8. create table Courses(cid int,cname text,primary key(cid));
      create table Student(rollno int, name text, cid int, primary key(rollno), constraint fk_stud foreign key(cid) references courses(cid));
      

Q9. Insert data in both the tables.
Ans9. insert into Courses(cid,cname)
      values(1,'Python'),(2,'Java'),(3,'Python'),(4,'C++');

      insert into Student(rollno, name, cid)
      values(1,'Krish', 1),(2,'Bartika',4),(3,'Harsh',1),(4,'Rahul',1);

Q10. Select all the students who are doing a specific course, eg. Python.
Ans 10. Select * from Student
        where cid = (select cid from Courses where cname = 'Python');